軍工老虎鄧全農遭雙開 疑涉核武高科技研發

最後更新：2019/09/24 11:00

（中央社台北24日電）被稱為「軍工老虎」的前四川久遠集團董事長鄧全農因「嚴重違紀、違法」遭雙開。久遠集團是中國工程物理研究院出資，涉及核武器研製生產等中國國防尖端技術研發。此案後續，引人猜想。

中共中央紀律檢查委員會國家監察委23日公布，中央紀委國家監委駐工業和信息化部紀檢監察組對中國工程物理研究院應用技術研究發展中心主任、四川久遠投資控股集團（久遠集團）董事長鄧全農嚴重違紀問題進行了紀律審查；經國家監委指定，四川省綿陽市監察委員會對鄧全農嚴重違法問題進行了監察調查。

公布稱，經查，鄧全農未經主管部門審批違規轉讓下屬公司股權，還與他人長期保持不正當性關係。其利用職務上的便利，在企業借款、項目開發、改制增資、工程款撥付、項目招投標等方面為他人謀取利益，收受、索要財物，涉嫌職務犯罪。

鄧全農被開除黨籍，四川省綿陽市監察委員會並將鄧全農涉嫌犯罪問題移送檢察機關審查起訴。

香港01報導，久遠集團是中國工程物理研究院出資成立的資產經營公司。中國工程物理研究院是中國計劃單列的唯一核武器研製生產單位，是以發展國防尖端科學技術為主的綜合性研究院。

久遠集團投資方向涉及精細化工、IT產業、設備及儀器製造、環保及新材料等領域，地點位於四川省綿陽市。

4月份，四川官場接連有官員落馬。4月22日，鄧全農涉嫌違紀違法被查後，4月28日，四川副省長彭宇行被宣布落馬，而彭宇行過去主管四川省資訊科技，引人關注，特別是四川擁有相對較多的涉密軍工行業。

報導說，曾有傳言鄧全農在2018年就被查，事關他洩漏正在研發的先進飛機風洞資料和彈道導彈有關的數據。（編輯：翟思嘉/沈朋達）1080924